女友太靚惹禍 美漢鬼國被誣告吸毒陷獄八個月

美國一名男子早前在中國教英文，疑因俄裔女友太美麗而招來情敵妒忌，向中國公安作虛假舉報指他吸食大麻，面臨死刑。事主遭關押逾八個月後，在美國大使館及偵探公司協助下洗脫控罪，並於周日（十一日）獲釋回國。
馬里蘭州廿三歲男子費洛斯（MATTHEW FELLOWS）能說一口流利的普通話，並且熱愛中國文化。他最初在南京教英文，之後在當地一間大學得到工作機會。好景不常，費洛斯被舉報吸食及與他人分享大麻，結果被捕及控以四項罪名。
家人透過美國領事館得知費洛斯被囚，於是聘請偵探公司調查，揭發一名當地人愛上費洛斯的女友，因此誣告他吸大麻。私家偵探與中國政府、美國駐華大使館及駐上海總領事館合作，法官最終確認費洛斯無辜，決定撤銷控罪。
費洛斯於周二（十三日）返抵家鄉馬里蘭州，獲家人及親友在機場迎接。他接受英國傳媒訪問時形容，在中國被囚期間不見天日，此事令他變得更強壯。

有冇啤梨哥Mode嘅評論

親身感受中國文化